[冰球] 英國隊落後3球上演絕地反勝 世界錦標賽成功護級

從0-3到4-3，兩週前才看過？英國冰球隊於IIHF世界錦標賽對法國上演類似歐聯4強的劇情。

英國隊於1936年納粹德國舉辦的冬奧，以同時擁有加拿大國藉的球員奪得金牌，上一次參加奧運則是1948年。而自1994年就未再於世錦賽頂級組參賽。

2017年英國隊還在1B組，以5戰全勝升上1A組。去年英國憑完場前16秒的入球，逼和東道主匈牙利，拿到重要一分，與意大利晉身頂級組，連升兩級成為一時佳話，引發國內外媒體如BBC爭相報道。

世界排名22位的英國隊來到斯洛伐克東部城市Kosice。16隊分成兩組，英國的A組擁有眾多NHL球員的冰球強國加拿大、芬蘭及美國等。每組榜尾球隊會降班至1A組。

「我們要證明不僅僅是一群在球場裡溜冰的英國人。」英國隊防守基石Ben O'Connor說。「雖然首戰失利（1-3不敵德國），但他們不敢再嘲笑了。不是因為你來自英國，就意味著你只會踢足球，我們還能打冰球。」

英國球員主要來自11支Elite League球隊，聯賽成立於2003年，是唯一集合英格蘭、蘇格蘭、威爾士、和北愛爾蘭球隊的聯賽。而10年前全國只有5600名註冊冰球員和44個冰球場，現在增加至13300名球員和68個球場。增長集中於英格蘭北部和蘇格蘭。

對戰法國隊之前，英國遭逢6連敗。連續以0:8和0:9的大比數不敵加拿大和丹麥。小組排包尾，失38球僅進5球。面對有三屆史丹利盃冠軍，效力芝加哥黑鷹的Patrick Kane領軍的美國，比賽中段比數仍然是1:1，最終美國以6:3取勝。

英國球員年收入總計50萬英鎊，約64萬美元，而美國隊一年能得到8250萬美元報酬。英超本土球星哈里簡尼一星期的薪水就有20萬英鎊。

法國隊混跡頂級組12年，護級經驗豐富，很多人賽前預計英國機會眇茫。 法國更在第二節中段就領先3球。英國主教練Peter Russell果斷叫暫停，目的是提醒球隊不要洩氣。

果然當暫停結束，形勢開始逆轉。 Ben O'Connor貢獻3個助攻。去年關鍵一戰中扳平的Robert Farmer，再於比賽末段射入第三球。加時階段，法國每次進攻都有威脅。但門將Ben Bowns一次次捍衛城池，最終憑Ben Davies的黃金入球，使法國降班。

英國自1962年以來，於頂級組或奧運取得的第一場勝仗。守護神Ben Bowns在7場比賽面對261次射門，成功撲救230次，創下世錦賽紀錄。

英國將參加2020年於瑞士主辦的世錦賽，繼續面對美國，加拿大和俄羅斯等強國。這場反勝為英國冰球史寫下一段傳奇。

英國反勝精華

冰球XX年內最強

就咁睇篇文
輸咁多場 贏一場就護到級？

唔喺包尾就得
本身英國連升兩級
同頂尖國家實力差唔少
法國又喺老油條
所以留得低幾神奇

Ben Davies做咩過檔

意大利前6場入得1球
每場平均輸7球
shootout贏奧地利唔駛做升降機

屌，依d咁暴力既運動留返俾殖民地玩啦

又bin疤

今晚2:15am有76台直播
8強芬蘭對瑞典
北歐內戰

加拿大對瑞士
一陣10:15pm直播

臨完場0.04秒
加拿大追平要打加時

屌 以為係冰壺

本土球員為主嘅芬蘭
兩次落後都追番
加時贏埋多NHL球星嘅瑞典

歐洲冰場大過NHL
多喲空間傳波同走位
比較少body check碰撞

4強俄芬大戰
9:15pm開波
76台1:15am會播
加拿大對捷克

第3節最後8分鐘
芬蘭領先
俄羅斯有打完季後賽
嘅ovechkin幫手

今晚2:15am決賽
加拿大對芬蘭
76台都會直播

加拿大領先1-0
芬蘭24號Kappo可能喺
下個月nhl新秀狀元

芬蘭追番1-1
隊長Antilla連續3場入波
關鍵先生